## Всем привет!
Материал ниже изначально планировалось опубликовать для всеобщего пользования, для совсем новичков, которые более ли менее умеют держать паяльник, но не особо знакомы с ардуино и ESP8266(модуль 07 или 12), но объем необходимых объяснений тех или иных особенностей оказался гораздо больше, чем оценил изначально. Тем же кто так или иначе уже умеет программировать под Ардуино ничего нового не открою, посему фокус-группа стала не ясна и публикация пошла в дальний ящик, ближе к корзине.

Проект публикуется как есть(мне правда стыдно за количество пробелов и возможных ошибок, которые могут побесить любого желающего повторить проект). При интересе со стороны и накоплению вопросов будет дошлифовыватся документация, FAQ и пр., правится ошибки.
Забегая вперед скажу, что это устройство успешно трудится у меня с апреля-мая 2017.

Код старался комментировать очень подробно
В /lib приложены модифицированные библиотеки и описано как их модифицировать, если будете использовать новейшие версии с git
В /case исходные чертежи для Компас 3D .m3d и сформированные .stl + файл .spl7 с чертежом расположания плат в корпусе.
В /wifi_hid_ir.fzz - файл проекта для свободного ПО http://fritzing.org, там же схема, но с оговорками, что в ПО нет arduino PRO, поэтому выбрана micro, стабилизатор на схеме LM78XX, в реальности использовался AMS1117-5, распиновка приведена под AMS, нет IR-светодиода на Pin5
В /pic - скриншоты из http://ai2.appinventor.mit.edu для ПО под Android и пара фотографий моего устройства.
В /sch.png - схема вырезана из проекта, что выше.
---

## Первая часть планируемой статьи
Представляю вашему вниманию WIFI-IR-HID HUB. За таким монструозным названием скрывается достаточно простое устройство собранное из готовых модулей, с минимум пайки. Далее для простоты буду использовать просто термин HUB. Данное устройство появилось ввиду желания управлять громкостью PC, ставить паузу при просмотре видео и иметь возможность перелистывать треки с помощью простого самописного приложения на Android(или другого устройства в домашней сети, например сервер умного дома), позже добавил возможность включать/выключать монитор(монитор изначально имеет возможность управления через ИК-пульт) через ИК канал и энкодер в сам HUB для управления громкостью, находясь непосредственно возле HUB-а.
Предрекая возражение, что есть пульты ДУ для PC и нечего город городить замечу, что такой имеется, но как и все представители пульто-дистанционочных изделий в необходимый момент он всегда вне зоны досягаемости, в отличие от смартфона, который напротив почти всегда в радиусе вытянутой руки. Или же наиболее частый для меня случай, когда вечером на сон грядущий смотрю фильм, параллельно залипая в смартфоне, чувствую, что сон уже совсем рядом и надо все выключить. Оказывается, что дистанционка была оставлена на столе возле монитора в момент выбора фильма и встать с кровати выключить фильм и монитор, вернуться, займет несколько шагов, но спугнет сон, а если Вы спите не сами, то брожение еще и побеспокоит прекрасную половину. 
 Различные софтвейные способы(программы в гугл маркете + ПО на PC) мне не подошли по разным причинам, включая работу в нескольких ОС на одном PC и идеологическое нежелание ставить лишний софт, посему решено было реализовать в железе.
Статью позиционирую как для новичков, так и для людей не желающих тратить время на полноценное конструирование устройства из деталей, травление платы. Все покупается на известном китайском сайте, собирается за вечер, работает без дополнительной отладки. В статье описываю лишь свои настройки под свои нужды, расширение или изменение функционала  возможно в широких пределах уже на уровне изменения скетча для Arduino. Т.к. использование HUB-а это взаимодействие Arduino, ESP8266 и Смартфона, где каждое устройство имеет свою программную составляющую, то наверняка будут вопросы в процессе прочтения статьи, рекомендую дочитать до конца, возможно вопросы по одному модулю будут раскрыты в пункте взаимодействия с другим. Если вопросы останутся, добро пожаловать в комментарии.

Принцип работы очень прост, сердце HUB-а это Arduino Leonardo (клон), который прошит таким образом, что PC(и другие устройства способные работать c USB HID  клавиатурами) «видит» HUB как обычную USB клавиатуру. В свою очередь Arduino подключена через UART к ESP8266, которая получает GET запросы через WIFI сеть и передает их в Arduino, т.е. работает как UART-WIFI мост. А сами команды мы передаем через Андроид-приложение(о нем ниже), или через строку в браузере.
Разберем на примере:
Берем смартфон, нажимаем кнопку VolDown и видим, что на компьютере громкость понизилась на 1 шаг, наживаем теперь кнопку Monitor и монитор погас.
Давайте разберем подробнее:
Android-приложение собрано с помощью простого сервиса - http://ai2.appinventor.mit.edu и представляет собой аналог браузера. В кнопки заранее «вбиты» необходимые запросы, например для уменьшения громкости - http://192.168.1.51/uartpro?speed=9600&send=30, а для выключения монитора -  http://192.168.1.51/uartpro?speed=9600&send=37. Таким образом нет никакой разницы между нажатием на кнопку в приложении или вставить строку что выше в обычный браузер и нажать Enter. Так же можно настроить умный дом, для отправки команд подобного вида.
Где:
192.168.1.51 это IP адрес, который получил WiFi модуль ESP8266. Это справедливо только для моего случая, в Вашем IP наверняка будет другой. Прошивка ESP8266 позволяет использовать StaticIP, DHCP или же Вы можете на роутере присвоить постоянный IP.
uartpro – означает, что ESP8266 необходимо обработать последующие данные в режиме WiFi-UART(прошивка гораздо более функциональна, мы пользуемся лишь UART-ом)
speed=9600 – ESP8266 отдаст данные в Arduino на скорости 9600(можно больше или меньше, главное, что бы в скетче при инициализации UART в Arduino скорости совпадали)
send=37 – отправить в UART 30(HEX)
В свою очередь Arduino по UART получает 30hex, сравнивает с таблицей соответствия команд, которая поределена в скетче, находит соответствие с VolumeDown и через USB HID эмулирует нажатие VolumeDown.
Почти так же для http://192.168.1.51/uartpro?speed=9600&send=37, но в этом случае Arduino находит соответствие с командой отправки сигнала Power через ИК-светодиод и часть работающая, как USB HID в этом случае не задействована.
---

## не вышедшие части
2. Ардуино, скетч, описание скетча, библиотеки
3. ESP8266, ссылка на прошивку, пояснения по прошивке - https://wifi-iot.com/
4. Конструктор программы на андроид, скриншоты - http://ai2.appinventor.mit.edu
5. 3D модель
---

## набор мыслей, без описания, но может что-то прояснить
Для отправки WIFI to UART:
http://192.168.1.51/uartpro?speed=9600&send=31


192.168.1.51 - IP адрес модуля
31- то что отправляем в UART всегда в шеснатеричном формате (31hex = 1 ascii)
speed=9600& - указание скорости UART, обязательно для первой посылки и не обязательно для последующих


Для отправки UART то WEB Server на ESP8266:
шлем данные в UART
На ESP8266 смотри что получили по адресу http://192.168.1.51/uartpro?read=X,

где X=2, если ASCII данные
    X=1, если HEX даннеые


Код ИК-посылки для включения/выключения монитора сначала надо считать со своего пульта через IR-reader.
Received NEC: 60C40BF
---